---
title: DEBUG来源
date: 2016-07-19
tags: [Web]
categories: Article
---

DEBUG是一种计算机程序，为马克2号（Harvard Mark II）编制程序的葛丽丝·霍波（Grace Hopper）是一位美国海军准将及计算机科学家，同时也是世界最早的一批程序设计师之一，有一天，她在调试设备时出现故障，拆开继电器后，发现有只飞蛾被夹扁在触点中间，从而“卡”住了机器的运行。于是，霍波诙谐的把程序故障统称为“臭虫（BUG）”，把排除程序故障叫DEBUG，而这奇怪的“称呼”，竟成为后来计算机领域的专业行话。如DOS系统中的调试程序，程序名称就叫DEBUG。DEBUG在windows系统中也是极其重要的编译操作。